左膠：強烈要求薩爾達下一部作品 公主要變成黑人

DIVERSITY IN ZELDA: THE NEED FOR A BLACK PRINCESS ZELDA

下面啲評論屌到仆街

Princess Zelda is a multifaceted character who has developed from a damsel in distress to a powerful political player, a researcher, a sorcerous, a warrior, a leader, and a legend. By virtue of this complexity, Zelda is an inspiring female character who breaks down gender roles game after game. Despite her many changes over the series’ 35 year history, Zelda has never been anything other than white. This is a shame. And a missed opportunity to signal to women of color their potential to be legendary.

The Need for Change
Black women in America right now are constantly bombarded with content and voices (up to the highest echelons of society) which suggest that they do not matter, that they are inferior, and that they are not deserving of respect. Any and every symbol of Black power goes a long way to dulling those knives. To that end, a Black Princess Zelda sends the message that Black women are not just minor characters or antagonists, but complex, heroic figures of vital importance.

Zelda and Link always being portrayed as white suggests that only white people are capable of protecting the world and frankly that they rightfully control it. This is likely in no way the intention of those at Nintendo putting the games together, but may reflect an implicit bias among creators that ought to be challenged. This change is particularly possible in a series where the main trio of characters are unique manifestations of the Triforce throughout time, as opposed to the same exact character every game. Even an interpretation requiring a blood relation to the original Goddess, Hero, and Demise does not preclude more diverse representation by these figures, because it’s very unlikely the bloodline would experience no interracial interventions across all of time. And there’s nothing to say that the same spirit can’t occupy a body racially distinct from those in its past.

The Impact on Black Women
Black women are capable of anything, and the media we all consume should reflect that. Breath of the Wild Zelda is a brainiac, and Black girls seeing themselves in her may inspire them to be equally as intellectually curious. Especially since that Zelda happens to be a committed daughter with some heavy burdens to bear, as so many Black women are devoted to family or community and have institutional inequalities to attempt to push through. Zelda’s political prowess is also a fantastic aspect of her character to see oneself reflected in, and thankfully American politics is beginning to reflect that as well.

Zelda generally having supernatural abilities is also important. Black women would see power and magic as theirs to play with when a Black Zelda is shooting light arrows or smoking the competition in Super Smash Bros. With that, Princess Zelda being Black would mean the possibility of her being Black in spinoffs, cameos, mangas, fanart, and more. This depiction of such a significant character as Black could mean so much more than representation in a single game, or a single medium.

This series is in a unique position to change the race of its most prominent characters without requiring much of an explanation at all. Though, I don’t think it would shy away from making the Princess’ race a part of the narrative, either. Her gender has been at issue in the past with her brother thinking himself entitled to the power of the Triforce in Zelda II and her having to disguise herself as a male Sheikah in Ocarina of Time. So, I wouldn’t put it past Nintendo to deal delicately with the subject of race if part of the royal family of Hyrule was Black.

Speaking of, to depict the family which presides over the great kingdom of Hyrule as Black would add to the growing number of depictions of Black people as royals (Black Panther, Beyonce’s Black is King, She-Ra and the Princesses of Power, Bridgerton). All of which contribute to the idea that being black isn’t limited to any one lived experience, and allows people of color to occupy roles traditionally depicted by white people.

The Broader Implications
I could easily ask this same question about Link (in fact we did in 2013), and the analysis would produce a similar result of portraying Black men as courageous, determined, loyal, kind, sometimes-goofy dogooders. These questions take on particular significance when the only bearer of the Triforce coded as nonwhite is the power-hungry antagonist. All too often the media portrays people of color and LGBTQ+ individuals as conniving, immoral aggressors. To see people of color habitually cast in more positive roles would do wonders for dispelling stereotypes and boosting the self-image of those represented.

Given how fraught the relationship between Black and white people in America is in this cultural moment, seeing a Black Princess Zelda would be a firm accreditation of Black womxn as the bold, brilliant heroes they are. It would be a statement of allyship from Nintendo, as well as a highly visible and impactful piece of positive representation for a community so often underappreciated in the video game industry. Ultimately, it would encourage players to sympathize with a Black female character, to care about her and accept that she matters.

“Diversity in Zelda” is an ongoing series in which we highlight the Legend of Zelda’s approach to inclusivity, spotlight relevant characters, and speak with Zelda fans from marginalized communities. It is our desire for the installments of this series to be received with open minds, and civil discussions between readers are encouraged.

Alexis S. Anderson is a Senior Editor at Zelda Dungeon. She is a Distinguished Scholar at the UCLA School of Law pursuing a career in entertainment law. She spends her free time playing Switch, watching movies, and trying (but failing) to teach herself how to play the guitar.

fuck you SJWs, get out of my steam!
Reeeeeeeeeeeeeeee

公主應該係變性人

咁鍾意黑人你咪自己整番個非洲薩爾達比黑人圍爐自HIGH囉, 做咩逼人係發展好既野硬插個黑人落去, 呢樣就係左膠最克人憎嘅地方!!

索性轉用機械人

我要公主有jer

無所謂啦
Prince Harry都屌開黑柴

男主角要係同性戀

知唔知薩爾達係由日本人創作

日本仔真係睬你都戇鳩

下面都有人講，想要Black Zelda就自己Fanmade, 或者鼓勵老任出其他黑人角色，Reskin先係對佢地唔尊重，黑人唔會覺得被人當成常人對待

點解公主要人救 係咪貶低女性
搵zelda 救link 先啱

黑獸

想要黑人主角既
就自己整隻game出黎
唔好搞現有既作品

what if Zelda was gay/ bi-sexual/ pan-sexual/ helicopter/ asian/ banana/ grape/ muslim/ christian / hindu/ sikh

兩個王子唔得？歧視？

呢個真係想睇

幾時改版聖經, 出個黑人Jesus

#the need for a BLACK JESUS

津巴布韋公主+城大附馬爺

要求所有電影電視白人家庭要有一個黑人仔女

老任出過Princess Peach冒險啦，不過啲人又會話Peach too white, 咩都有藉口

有 comment 咩？

click the link
bottom in the page

屌你老味英傑已經有黑啦

夾硬轉力架 你地自己玩埋佢 我慳返幾舊水

下面個comment先搞笑
Urbosa isn't even human
笑左,原來佢唔係人

Aspiring attorney with an interest in transactional law including intellectual property, entertainment, employment, and financing agreements. Proud black and LGBTQ+ professional.

醜男 醜女都想有靚女 靚仔平權

公主應該係男人
男人只要想都可以係公主

點解要係人 狗唔得？ 歧視動物？
可以係動物 點解唔可以係菜 歧視素食者？

自己整隻game

會變成 "嬲"

幾時要求AV要用黑人做題材

外媒: 需要一位黑人女人機械人

Av先係真正大愛

最憎啲啡扮黑
呢樣嘢已經好侮辱
怕乜全黑喎

有中間張黑皮咁淫其實OK
但問題係整到靚既話 左膠唔開心
左膠係要整到又黑又樣衰先開心
反美學

不如直接話係百變怪啦變狗又得滿足埋愛護動物班友

點解Black community唔自己創作啲黑人故事 咪可以大條道理搵黑人拍 咁鐘意痴人金鏮

點解一定要黑
歧視黃種人亞裔？

百變怪呢個idea okay
入game 先選skin color, 開個color panel 俾佢地選
跟住再選gender，可自訂
然後gender x color 既combination 平均派俾d NPC
咁就世界大同了

你個Zelda 係黑皮膚變性男人，我個Zelda 係紅皮膚變性女人，佢個Zelda 係綠皮膚性別attackhelicopter

你老母臭西躝啦

作品變黑唔係唔得，咁black panther變white panther又得唔得？

日本人: 屌你老母佢係亞洲人黎架

d黑妹控又變既得利益者
間接令人對黑皮膚女性有幻想
人黎 傳女權撚

有冇小麥肌公主

依家twitter週街都係啲人將啲淺色皮膚嘅角色畫成/cosplay成黑人

屌曬你哋班黑鬼左膠
想要黑人做主角唔識自己整隻game出嚟啊

變形金剛套電影歧視人類

jesus的確有機會係黑人

變埋變性人得唔得
要有gay同les情節

薩爾達有閪人玩咩
係都去信比原神

2p color

之前搵黑人做英國皇后都有

cj
mile morale
lfd
已經大把經典黑人角色，做咩要扮弱勢

我去睇國家地理得啦

遲下zelda要搞到係
美藉黃黑混血+變性人
然後抆劍救個以為自己係女人嘅Link

futa

asian lives not matter la

Nier雙性人女主角設定
真係行得好前

即係個老婆俾黑人NTR？

林克自稱係女人
公主變黑人有鳩

班左膠

我要黑人偽娘公主
隨住故事發展 為左繼承三角神力 偽娘要變真公主 因為男人無智慧 繼承唔到智慧神力
最終俾七賢者縛上手術台
由林克用破魔之劍執行宮刑
相愛相殺
咁就有齊黑人 同性戀 性別認同 去父權象徵等等左翼進步元素
可喜可賀

應該要公主救返男主先夠政治正確

I want Japanese to be black

自己整隻新驚出嚟，咪任你黑人做男女主角

想搞鳩任記賣錢嘅驚，傻撚咗

不如分白人版同黑人版兩隻賣，咁咪Super

當曠野之息沙漠嗰班女死？
仲要動物都出埋女都未夠

曠野之息都有植物同動物差disabled

係有黑皮膚咖 以前nds 一個火車版 一個船版 船果個係黑黑地